* #### Clase III. Python: Funciones, manejo de archivos e interpretación de errores
    * [Guías de estilo: PEP8](https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/#maximum-line-length)
	* [PEP8 tutorial en español ](https://dev.to/viktorvillalobos/que-es-el-pep-8-y-porque-deberia-implementarlo-54bh)
	* [Guía de estilo PEP 8 en español (muy buen recurso) (pdf)](http://recursospython.com/pep8es.pdf)
    * [Documentación de programas.](https://realpython.com/documenting-python-code/#docstrings-background)
    * [Entornos de trabajo.](https://recursospython.com/guias-y-manuales/os-shutil-archivos-carpetas/)
    * Trabajar en Python con scripts.
    * [Definición y uso de funciones.](https://bioinf.comav.upv.es/courses/linux/python/funciones.html)
    * [Manipulación de texto / strings con formato](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-string-formatters-in-python-3)
    * [Variables locales y globales](http://www.mclibre.org/consultar/python/lecciones/python-funciones-1.html#Paso22)
    * [Lectura y escritura de archivos.](https://bioinf.comav.upv.es/courses/linux/python/ficheros.html):
    * [Realpython (en inglés)](https://realpython.com/read-write-files-python/#opening-and-closing-a-file-in-python)
	*   [Python Argentina (en español)](http://docs.python.org.ar/tutorial/3/inputoutput.html#leyendo-y-escribiendo-archivos)
	*   [pythonista (español)](https://pythonista.io/cursos/py101/escritura-y-lectura-de-archivos)
	*   [Recursos python (español)](https://recursospython.com/guias-y-manuales/lectura-y-escritura-de-archivos/)
	*   [hplgit (en inglés)](http://hplgit.github.io/primer.html/doc/pub/input/._input-solarized005.html)
    * [Pase de argumentos a programas.](https://python-para-impacientes.blogspot.com/2014/02/ejecutar-programas-con-argumentos.html)
    * [Ejecución de programas externos (libreria os)](https://recursospython.com/guias-y-manuales/os-shutil-archivos-carpetas/)
	*   [Operación con archivos y carpetas](https://recursospython.com/guias-y-manuales/os-shutil-archivos-carpetas/)
	*   [Módulos del sistema](https://uniwebsidad.com/libros/python/capitulo-10/modulos-de-sistema)
	*   [Paseo por biblioteca estándar](http://docs.python.org.ar/tutorial/3/stdlib.html)
    * Librerias externas (Introducción, descarga e instalación)
	*   [recurso de python.org](https://docs.python.org/3/install/index.html)
	*   [recurso de python.org.ar](http://docs.python.org.ar/tutorial/3/venv.html#manejando-paquetes-con-pip)
    * **Ejercicios** :arrow_down:
	* [Funciones (ejercicio_6)](https://gitlab.com/NPalopoli/python-biocomp/blob/master/Clase_III/ejercicio_6.md)
		* [solución del ejercicio_6](https://gitlab.com/NPalopoli/python-biocomp/blob/master/Clase_III/soluciones_de_ejercicio_6.py)
	* [Archivos (ejercicios y soluciones)](http://aprendeconalf.es/python/ejercicios/ficheros.html)
	* [Lecto-escritura de ficheros (ejercicio_7 archivo .fasta) - PENDIENTE](https://gitlab.com/NPalopoli/python-biocomp/blob/master/Clase_III/ejercicio_7.md)
